【華仁炸彈案】辯方律師：警方呈堂的電路板是他的功課，被告為香港專業教育學院機械工程學科學生

港島華仁書院去年12月發現土製炸彈的案件，被捕的20歲男子，被控一項串謀意圖傷人及一項管有兒童色情物品罪，今早在觀塘裁判法院提堂。

裁判官應控方要求，將案件押後至7月2日再訊，以待警方進一步調查。被告的擔保申請被拒絕，將於4月28日在東區裁判法院作擔保覆核。

警方昨晚搜查秀茂坪邨一個單位，檢獲一批電路板、電子儀器工具等，於單位帶走被告，並在他的電話搜出過百張兒童色情相片。控方表示，警方將檢驗涉案電子部件，會與早前撿獲的炸彈作分析及校對。

被告蔡凱明被控於去年12月8日，與其他人串謀非法及惡意傷害警務人員，意圖使他們身體受嚴重傷害。辯方申請擔保時說，被告為香港專業教育學院機械工程學科學生，警方在他家中搜到的電路板是他的功課。

自拍

欲加之罪
何患無詞?

狗官

分分鐘班狗加料入去俾佢

GOOGLE SEARCH：
BB 相

ON9曱甴, 吹得就吹

蘿莉卡通

先不論係咪畀人屈cp
如果自己係高危人士
唔該無謂嘢就清咗佢
唔好諗住無事ge無事ge就唔理
預防係必須

黑警本身就係禽獸

禽獸眼中, 乜嘢都係色情

讀過N展都知果埋PCB board好撚普通
咁都拉得成條鴨寮街拉撚曬佢

要老屈嘅，呢張都可以係

CP相
其實可唔可以追返 metadata 查到來源？
例如建立時間係被補後，咁可以證明 D 資料係有人後加上去？

如果唔係加料我估係H漫
D引擎仔手機入面點都有幾張
個樣細個D咪係CP囉

用 linux + password + drive encrypt + boot loader lock

狗官唔撚識呢啲嘢,一句曱甴口供誠實可信就得
btw, 之前有單案個狗官仲要扮專家,畀真正專家屌柒仲要死撐自己啱

拎住粒AA電出街係咪會俾人告藏有電槍

眾所鳩知黑警成個腦無時無刻淨係識諗屌閪
乜野都聯想到淫野架啦
佢話係cp相多數都係親朋戚友啲好普通嘅bb相

塞得俾你就打唔甩，人地iphone都爆到
要做你嘅改乜都得

班狗最鐘意用兒童色情老屈，之前有人post過班仆街會係harddisk改file header 扮啲相係你儲左好耐。

屌柒你 歧視工程友 我手機冇阿 電腦好多
公司仲要用好多電路板 幫我搵定律師

pcb個b本身就係board咁解

但個埋野都真係好撚普通
周街都有得賣
更加唔知佢個遙控係咪念力發動
點解咁都可以拒絕擔保申請？理由係咩

唔怪之得香港創科係收皮啦

原文：頭條日報
唔撚貼link

女法官指不夠中立無記性 盧覺強專家身份受質疑被拒出庭

2019-03-30

東區裁判法院暫委特委裁判官何麗明疑不滿被大狀出言侮辱，本年二月罕有地向大狀簽發出通緝令，頓成司法界奇聞，原來同案還有其他枝節。辯方欲傳召有港版「神探伽利略」之稱的工程師盧覺強作專家證人，出庭提供意見，惟就查核盧覺強專家身份便用了十天，最後更拒絕他出庭。時時為小市民在庭上申冤的盧覺強接受本報訪問時透露，何官以「無記性」、「不夠中立」，甚至指他「傻」等原因不接受其專家證人身份，他感到不解，「我唔知有咩了能」。記者：陳楚琨

盧覺強表示，自九四年起以專家證人身份出庭作供。至一五年，當時區域法院暫委法官錢禮以他未有上過「交通意外重組」課程，拒絕他任專家證人。他駁斥對於「唔係咁熟手」的畢業生參加持續專業發展課程（CPD）或會有幫助，「咁如果你係一個有經驗嘅（專業工程師），有交通意外分析嘅知識，仲使乜去參加呢？」。他向記者展示去年五月時，就交通事故責任鑑定獲邀到澳門作演講的證書、照片等，證明其專家證人資歷受肯定。

何官質疑資歷表內容不誠實

不過在東區法院案中，何官對盧專業的履歷、知識並未能找到錯處，反而質疑他向法庭呈上的「專家證人身份資歷表格」中所填資料不夠誠實。盧在表格內列明「贏咗幾多單、有幾多單幫到被告」，但何官指盧未有列出不被接納的案件，「話我點解唔寫落去個表度，覺得我唔誠實」。他解釋就幾年前的案件，在門口等待傳召出庭，但法庭已接納其報告，毋須出庭作供，故未有在表格中寫到底有否被接納。

盧表示交通意外的案件涉及力學、速度，「咁要睇人有無咁嘅知識先得㗎嘛，講以前嘅嘢，話人無寫落去、隱瞞，即係你個人係唔忠實，所以你做嘅報告唔得中立」，他表示之前就有律師告知，「根據法律，合資格嘅專家證人嗰qualification（資格）就要係專業人士，被法庭接受做過有關嘅案件，就繼續做」。對於遭指責不誠實、不中立，盧直言「即係揪秤我啫」。

除了被指不夠中立、不誠實，盧更被批評「無記性」。何官在庭上就盧日常生活所發生之事，隨機抽問如「某月某日食過乜嘢」來考驗他的記憶力，盧無奈指「無記性同我呢單case有咩關係？」直言「搵缺陷嚟攻擊我」。

他提到，何官曾提出他數年前所分析的案例，但不認同其分析結果，質疑其專業知識。該次案件中，盧分析結果煞車痕為前胎所造成，而控方專家認為是後轆所造成。何官表示前胎是「光頭胎」，不同意是前胎造成煞車痕，又指政府已立例胎紋有要幾毫米深才算合格云云，指盧「傻」及「唔識嘢」。

盧即時稱「我話佢唔識嘢就真！」他向記者說明，當車輛向前急煞，慣性力車會向前衝，此時車尾會浮起，「個轆會比較食力」，故此車頭胎痕跡會較深。

盧引用數據解釋，「光頭胎」比起「有紋胎」在乾地行駛摩擦力會較大，所以「光頭胎」煞掣會更有效，就該案例而言是合情合理的。但反之在濕地就會「跣胎」，故政府立例正常，因預料車輛要在雨天行駛。盧再次以知識及理據一一反駁所面對的質疑。

呢堆野, 拆開一個無線藍牙喇叭都齊件過佢.....

一陣原來係被告細個啲沖涼相

大殺傷力武器

個法官識條鐵

黑警話係炸彈電路版, 信十足, 誠實可靠證人

何況仲有中聯辦監督

暫委特委裁判官何麗明
=> 佢好似依家無得撈啦
因為全部人都覺得太CLS

睇內文,錢狗禮都質疑過佢

【EOD】今次仆街了 以為上緊STEM堂
點知原來係整緊遙控炸彈

20歲讀中學？

黃官黎 唔屌得

有武器都唔會放屋企啦

diu你 同返大陸比人拉叫雞係同一種logic

邊度黃？

當日爆門捉黃台仰

黑警話佢有電磁砲

9 成 acg 圖當成兒童色情啦 , 大把後生仔會睇呢啲圖

板?

普通一架靚啲遙控車
有嘅嘢嚟㗎咋喎

先用cp屈鳩被告人格
跟住個重點狗用功課屈炸彈就不了了之

清完有機會比人插贓 不過小心d係好嘅

天線低低B

Fb d相唔係你

【理大成功研發快速測試系統】
香港政府$0資助

由6:03開始

要去見Steve Jobs

硬幣導致磁通量改變

會唔會係上av網中咗毒？利申：無電腦知識

告唔入都 人格謀殺先

Arduino我參加啲濕鳩班都有得玩

李大導交代土製炸彈案情:

Mech手足

真
裝個ehview都大把H漫,淨睇唔down都有暫存
有冇咩工具可以"唔定期入密碼"就會自動format晒所有手機電腦harddisk

過百張

弱智狗

又想好似屈施sir咁老屈

扯行哂

用黎屈你

之前有個白警都俾狗屈CP

痴撚線

叮噹好似真係有H漫

睇連登link咗去李燦森老婆ig

ehentai當係掛

任何刑事案件，只要見李桂華有份出現，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

拉撚左周星馳未？佢性虐待兒童

電路板可以變炸彈
動漫都可以變 CP，例如叮噹入面既靜兒沖涼，呢個情節經常發生，又例如經典後宮動漫，唔小心走光既 H 畫面，亦可以全部歸類 CP

記唔記得舊年銅鑼灣嘅餓底神探呀？TVB映班神探插支竹落背襄好清晰重有乜做唔出吖？映住都可以咁

咩黎

兒童色情相片又老屈

之前好幾單都係咁老屈
學支共手法人格謀殺

cp定罪門檻高唔高

兒童, 低胸, 露乳, 撕破衣服

龍王的工作
套嘢講捉日本將棋

施sir

唔好買電蚊拍添啊

EXACT7LY

大把

利申:冇睇

一項管有兒童色情物品罪

又屈人

日本將棋聯盟推薦，現今將棋界不可缺少嘅必讀兒童色情作品

係十成十

何官在庭上就盧日常生活所發生之事，隨機抽問如「某月某日食過乜嘢」來考驗他的記憶力，盧無奈指「無記性同我呢單case有咩關係？」直言「搵缺陷嚟攻擊我」。

低能都做到官

港女都無波，咪俾狗屈係cp囉

低過襲警

電擊器

卡通邊算

邊有咁多炸彈案? 有就一定有狗被人針對性炸死咗.
家下呢D"未來報告"式根本係法西斯老屈運作嚟.

拉哂啲n展仔? 有冇professor出聲

真係信屬於手足嘅都onL9

係100%
施sir當年都係咁被屈

set cron job

姐係‘俾狗又爆電話？

我驚到時買捲尺都會話係殺傷力武器
尺頭會傷人之類
一定要將哩班官嘅判案整理好周圍share
之前笑台灣法官垃圾，係時候畀世界睇下國際城市香港嘅官有幾不遑多讓

多啦A夢

點都屈鳩你，人格謀殺左先，就算最尾有人告贏政府都係公帑埋單

黑警要做死佢，大把方法

佢點諗到自己係高危人士

借位一問， 點解黑警咁神通廣大一摷上去就中咗？

就咁睇
和興咪係軍火商

metadata 都改到？！

用兒童色情物品去令人有一個錯誤官感，覺得佢係壞人。

兒童色情最易屈 16歲以下就計兒童
求其一張望落似就告得
呢啲不合時宜既法例就可以畀黑警亂用

李桂華想做未來黑警龍頭大佬同香港渣fit 人？，咁撚洛力鳩拉鳩告

e

黑警喺google map是但揀個地方衝上樓都會中
證物自備點會唔中

美國CPU台灣IC
外國勢力

叮噹本身已經係h漫
咁多靜宜沖涼俾大雄睇，仲有大雄技安hehe

電路板如果要搖控炸彈，首先塊板上面要有傳送command嘅無線電晶片，有天線，同時你要搵到另塊接收端嘅電路板，呢一塊又要有引爆嘅功能，如果只係搖控開關燈，你都好難證據確鑿，所以又要有埋個炸彈，先可能夠證據囉

施sir 好慘

仲有無手足幫緊佢？

就係明知事主有engine 背景
炸彈砌唔入先屈cp

參考噚日war game買賣人士單嘢,收錯風或唔夠料,就自制證物老屈

唔係講笑，我依家幾萬張家庭相逐張檢查緊，一有阿b少少露既都delet

如果係咁佢唔使認係自己功課

又唔見辯方律師講啲兒童色情相喎。

你見班狗加CP落去你就知炸彈果單野佢地都冇信心入

人格謀殺？呢招玩唔厭㗎
有冇解決方法

拉

咁除咗自備,現場揾到乜都可以照生豬肉架啦
揾到張家長派嘅8達通,冇單就可以話你偷嘢

之前講過,香港法律界有三類

1.公正公義行先(eg.陳文敏,戴耀廷,公民黨,大律師公會)

2.錢行先(e.g.清洪)

3.狗屎垃圾無料靠關係(eg.一眾律政狗,容海恩)

又用對施sir同一招...

佢地個圈子其實係高危，圈子細容易認人，而因為玩呢啲嘢嘅人都係去同一個環境，槍舖，戰術用品舖，war game場，識同一堆人，而有啲人又真係有可能收藏真嘢，成件事都係高風險嚟

望落似16歲以下就告得 入唔入到另一件事
我諗無一個連登仔可以避免

點解咁講？

屌 有人㩒門鐘了

CLS

唔撚讀書，見到塊板就話炸彈，on撚柒鳩

咁都無得保釋 明明係功課 求其捉個人就當係

兒童色情物品

” (child pornography)指 ——

(a)

對兒童或被描劃為兒童的人作色情描劃的照片、影片、電腦產生的影像或其他視像描劃，不論它是以電子或任何其他方式製作或產生，亦不論它是否對真人而作的描劃，也不論它是否經過修改；或

(b)

收納(a)段提述的照片、影片、影像或描劃的任何東西，並包括以任何方式貯存並能轉為(a)段提述的照片、影片、影像或描劃的資料或數據，以及包含上述資料或數據的任何東西；

唔計政治立場呢班垃圾根本連做幼稚園教師都無資格,玩私怨,主觀判斷,上到庭以為自己大曬乜都得

超級灰色地帶,每個人個主觀意識都唔同,佢話係就係

拎黎呃藍屍既伎倆
到時齋判CP入獄
藍屍重提呢件事
即使佢唔係整炸彈
第一印象都會話佢整炸彈而坐監

毅進無機械工程讀架
黑警level砌機都唔撚識啦

A

一定係
邊到搵咁多小朋友相

呢個故事教訓你讀書千其咪撚做功課
讀書溝下女 屌下閪咪算囉

戇鳩黑警

呢啲聽落涉及道德既野 邊個夠膽提出要改
即係人格自殺

H漫 點舉證主角唔夠18歲

咪玩啦

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

人格謀殺，共產黨慣技

屌同支那一樣
被叫雞

屈無可屈屈自拍相

push

有冇教學？

推

你小心比人屈

Engine仔做下assignment都要喊打喊殺？係咪唔比理科生做功課？

提提你
係辭

Bam得

原來你未死。

唔是講笑
龍珠第一部的確高危

一定老屈cp

又係呢招
次次電腦搵唔到料就加料

中學5科合格都無
以為電路板就係國防級科技

理論上當然得 但係狗狗相衛

要屈既班狗 有咩做唔出

ied既物料呢？未撚柒 一係大膽講鳩拉老屈，未再用d 7~80年代既方法，而家2020 個撚個都識上網，估好似狗仔你地咁撚柒咩，個世界發生咩事都唔知

老屈

人格謀殺佢就岩

仲有安德豬 係台到除個𡃁仔條褲又點計

有電蕊都可以係電槍呀？
記得加飮管！

cp.....仆街黑警，九成插贓嫁禍，剩低一成砌生豬肉

你呢塊靚好多

動漫人物圖片=兒童色情
讀電子、機械丶電機=整炸彈
讀歷史=顛覆國家政權
讀英文=間諜罪
讀政治=反革命
讀IT=不誠實使用電腦

又用cp呢招

幫你加個有料既 external hard disk

9屈

咪係
邊個估到港共會屈stem課室充滿爆炸品
正如屈個盲嘅偷睇
真係點避都冇用
不如唔好諗點避

所有日本漫畫都係

屌你老母,又老屈

毅進仔識條春咩

睇所謂證物條list 都估撚到老屈

有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華表示，探員前晚約10時帶備搜查令於秀茂坪邨一單位，搜獲一批電路板、製作電子儀器工具及胎釘等證物。當中電路板與去年12月9日在港島華仁書院山坡發現土製炸彈的遙控引爆裝置極相似。電路板主要用作將無線電話接收的信息轉化成電流，經電組發熱，從而引爆炸藥，而檢獲土製炸彈含有外國恐怖分子常用的HMTD炸藥，HMTD可透過加熱或明火造成爆炸。

用cp嚟人格謀殺
又冇成本，告唔入又唔洗澄清
反正啲報紙報曬

死黑警

Ig、FB幾時抄家

屌佢老尾我電話大把肥婆相
會唔會告鳩我

曱甴署應該大把素材，問下曱甴強

劇毒液體

麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

money heist都有
啲狗想打輿論戰就會咁做

我意思係不如大家都小心啲 唔理高唔高危

唔讀書都算啦 google都懶你哋真係唔死都冇用 死黑警

清, 你睇住個腎

事主話隻 harddisk 唔係佢，應該 ok ？

老美接收俾人CP定罪既人可能會猶豫好多，就算係被屈但係呢個對西方嚟講係好嚴重既人格謀殺 唔似純粹暴動罪或者煽動顛覆呢啲咁有光環

焊槍都沒啊，屌你死黑警
原來有炸彈電路板係市場上有組件販賣
只要駁線就得整得出炸彈

人唔笑，豬都叫啦

頂假髮

誠實可靠嘅黑警話係咪姐係囉

所以我諗緊CP呢招除咗係人格謀殺之外，係咪用嚟防止美國接收佢哋

d差佬有無咁撚垃圾呀
功課都當炸彈

Pepa pig

電路板呢啲咁COMMON嘅野...

之後加乜都得 以前仲有不誠實使用大腦 成日告呢樣

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

簽過好多次啦喎 又有？

wifu games/apps

賭J啲兒童色情物品係R18漫
再衰啲就係自動下載左J圖GROUP啲野

jk都計 好似

做門禁？

問吓湯大狀

n展仔真係好慘
百幾張j圖加個fyp就俾狗拉

黑警塞幾張就可以

個popo應該要坐監添啦，老妨，影唒係地下拎放入人背包

當年最黃嘅手足施sir就係咁撚樣俾佢哋鳩屈
屌佢老母臭閪仆街賤賊

又黎鳩拉

爆炸品係邊？ 除了路釘，其它都係電子工具

認同
同時亦帶出執法既荒謬：
手機既功能多如牛毛
笠亂查手機 就好似成間屋比人封左再入去慢慢搵你罪證鋤死你
入屋搜查都只係可以帶走有關罪證 點可能乜9都被拎走？
但手機就慢慢扣慢慢睇
你email 銀行statement 商業秘密 乜9唔掛事佢都肯定攞黎睇

我想知發達國家有無咁樣開人手機咩都開哂黎睇？
班死仆街見你到女朋友d親密照 分分鐘用黎威嚇同玩9你女朋友
查手機係極權社會係on撚9

裁判官： 我做乜要聽係解釋？ 香港法庭亦唔係你哋辯護嘅地方, 我係狗, 吹咩！不準保釋！

黑警最多cp
過幾張有幾難

好似d人比狗咬既話執左部機番去
好多會變左有兒童色情

唔好話ive

我敢講9成9大學考完試都唔記得晒內容嫁啦

點會整到

搵埋個lecturer 個證人

其實有冇諗過一件事，佢話係就係，你無法知道係咪真係有。

你求其有條鹹片，佢話係CP，你點質疑佢唔係？